謙卑的「先行者」 旺角衝突入獄者 盼港人如石縫中的植物壓力下成長

謙卑的「先行者」 旺角衝突入獄者 盼港人如石縫中的植物壓力下成長
Feb 11, 2021

眾新聞
57.7K subscribers

「這兩年半失去咗自由，返嚟之後，我覺得現在香港靚咗⋯⋯ 講政治氣候同埋條紅線，我哋係輸緊，但係講香港人嘅覺醒：政治觸覺，對公義嘅理解，對民主自由嘅解讀，進步咗非常之多。」

2016年年初二凌晨，旺角街頭衝突徹夜未息。五年過去，那夜的畫面，或許只留在大部分人腦海的一隅，不過對於42歲的比達而言，是一段不能磨滅的記憶。他因為參與旺角衝突被控暴動罪，2018年被判罪成，監禁45個月。

721襲擊事件翌日，比達義憤填膺，但甚麼也做不到，有囚友見狀對他說：「你玩下結他hea下先，晏啲再傾偈。」拿起結他，比達一邊彈，不知不覺便有旋律在腦海浮現，於是他開始寫譜將旋律記下。到晚上，他再透過新聞畫面與文字報道作為靈感填詞，最終花了兩日時間完成《風雨中抱緊您》。

「這兩年半失去咗自由，返嚟之後，我覺得現在香港靚咗⋯⋯ 講政治氣候同埋條紅線，我哋係輸緊，但係講香港人嘅覺醒：政治觸覺，對公義嘅理解，對民主自由嘅解讀，進步咗非常之多。」

講得好

唔係攪事咩？